\section{WONDERv2-API}
\label{a:wonderv2api}

Hinweise: Die im Folgenden verwendete Syntax orientiert sich an den Regeln der 
Syntax von ESDoc\cite{esdoc}. Parameter in eckigen Klammern {\texttt{[ ]}} sind 
optionale 
Parameter und nicht in jedem Fall notwendig.

Definierte Datentypen:
\begin{itemize}
	\item \texttt{\acs{GUID}}: Ist ein String, welcher nach dem 
	\ac{GUID}/\ac{UUID} 
	Standard aufgebaut ist \cite{wiki:guid,rfc4122}.
	\item \texttt{PayloadType}: Ist eine Auswahl von Strings zur 
	Identifikation vordefinierter Payloadtypen für Codecs.
	\item \texttt{Message}: Ist ein Objekt, welches die Absender, den oder die 
	Empfänger, eine \ac{GUID} zur Zuordnung zu einer Konversation, den 
	Nachrichtentyp und ein zusätzliches Feld für den Nachrichteninhalt enthält.
\end{itemize}



\subsection*{Konfiguration}
\textbf{Beschreibung:}\\ Die Konfiguration dient dem Einstellen von Werten, 
welche von der Standard-Konfiguration abweichen. \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.config = {
  autoAccept: false, // default: true
  idp: {             // default: 'webfinger'
    url: 'http://example.net',
    port: '7000',
    path: '/users?jsonp=define&identity='
  },
  ice: [{            // default: Array with ice-candidate-objects
    urls: 'stun:stun.example.com'
  }, {
    urls: 'turn:example.org?transport=tcp',
    credential: '1234567890ABCDEF=',
    username: 'user@example.com'
  }]
};
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{autoAccept} & Boolean & Automatisches Akzeptieren eingehender Anfragen 
aktivieren oder deaktivieren \\
\texttt{idp} & String \newline Object & Angabe über den zu benutzenden 
\ac{IdP}\\
\texttt{ice} & Array<Object> & Angabe von zu benutzenden 
\ac{STUN}/\ac{TURN}-Servern\\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Object}




\subsection*{Login}
\textbf{Beschreibung:}\\Die Login-Funktion sorgt dafür, dass der Nutzer am 
\ac{IdP} 
angemeldet 
wird 
und seine Identität mit allen relevanten Informationen erhält (Ort und 
Verfügbarkeit der Messaging Stubs, des Messaging Servers und der verfügbaren 
Codecs). \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript,  
belowskip=-2.5em]
wonder.login(myRtcIdentity, credentials, successCallback, errorCallback)
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{myRtcIdentity} & String &  Beinhaltet die eigenen 
Anmeldedaten (z.B. alice@""domain.org)\\
\texttt{[credentials]} & Object &  Enthält weitere Anmeldeinformationen (z.B. 
Benutzername, Passwort, etc.)\\
\texttt{[successCallback]} & function & Eine Funktion, welche nach 
erfolgreicher Bearbeitung ausgeführt werden soll \\
\texttt{[errorCallback]} & function & Eine Funktion, die im Fehlerfall 
ausgeführt werden soll \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Promise<Identity>|function(identity: Identity)}




\subsection*{Call}
\textbf{Beschreibung:} \\Die Call-Funktion baut eine Verbindung zu entfernten 
Teilnehmern auf 
bzw. 
fügt einer bestehenden Verbindung weitere Verbindungsparameter hinzu. \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.call(recipients, demand, conversationId, successCallback, errorCallback)
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.1cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{recipients} & Array<String> \newline String &  Beinhaltet die eigenen 
Anmeldedaten (z.B. alice@""domain.org)\\
\texttt{demand} & String \newline Array<String> \newline Object &  Enthält 
weitere Anmeldeinformationen (z.B. Benutzername, Passwort, etc.)\\
\texttt{[conversationId]} & \ac{GUID} &  Eine eindeutige ID, welche mit einer 
bestehenden Konversation verknüpft ist \\
\texttt{[successCallback]} & function & Eine Funktion, welche nach 
erfolgreicher Bearbeitung ausgeführt werden soll \\
\texttt{[errorCallback]} & function & Eine Funktion, die im Fehlerfall 
ausgeführt werden soll \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Promise<GUID>|function(conversationId: GUID)}




\subsection*{Logout}
\textbf{Beschreibung:} \\ Die Logout-Funktion sorgt dafür, dass ein Teilnehmer 
vom 
Messaging Server abgemeldet wird. Weiterhin wird automatisch die 
\texttt{hangup}-Prozedur ohne Parameter aufgerufen, was dazu führt, dass alle 
existierenden Verbindungen zu anderen Teilnehmern getrennt werden. \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.logout(successCallback, errorCallback)
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{[successCallback]} & function & Eine Funktion, welche nach 
erfolgreicher Bearbeitung ausgeführt werden soll \\
\texttt{[errorCallback]} & function & Eine Funktion, die im Fehlerfall 
ausgeführt werden soll \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Promise<Boolean>|function(success: Boolean)}




\subsection*{Auflegen}
\textbf{Beschreibung:} \\ Diese Funktion sorgt dafür, dass eine oder alle 
existierenden 
Konversationen 
beendet werden. \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.hangup(conversationId, successCallback, errorCallback)
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{[conversationId]} & \ac{GUID} &  Eine eindeutige ID, welche mit einer 
bestehenden Konversation verknüpft ist \\
\texttt{[successCallback]} & function & Eine Funktion, welche nach 
erfolgreicher Bearbeitung ausgeführt werden soll \\
\texttt{[errorCallback]} & function & Eine Funktion, die im Fehlerfall 
ausgeführt werden soll \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Promise<Boolean>|function(success: Boolean)}




\subsection*{DataChannel-Nachricht}
\textbf{Beschreibung:} \\Diese Funktion sendet eine Nachricht über einen 
existierenden 
DataChannel. \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.dataChannelMsg(msg, type, conversationId, to, successCallback, 
errorCallback)
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{msg} & Object &  Enthält den Payload der Nachricht (z.B. 
Chat-Nachricht, Datei, Status, etc.)\\
\texttt{type} & PayloadType \newline String &  Enthält den Typen der Nachricht, 
welcher 
vom zugehörigen Codec zur Verarbeitung genutzt wird\\
\texttt{[conversationId]} & \ac{GUID} &  Eine eindeutige ID, welche mit einer 
bestehenden Konversation verknüpft ist \\
\texttt{[successCallback]} & function & Eine Funktion, welche nach 
erfolgreicher Bearbeitung ausgeführt werden soll \\
\texttt{[errorCallback]} & function & Eine Funktion, die im Fehlerfall 
ausgeführt werden soll \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Promise<Boolean>|function(success: Boolean)}




\subsection*{Beantwortung von Anfragen}
\textbf{Beschreibung:} \\Diese Funktion sendet die Antwort auf eine eingehende 
Anfrage. \\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.answerRequest(msg, action, successCallback, errorCallback)
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{msg} & Message &  Enthält die zuvor empfangene Nachricht, auf die 
geantwortet werden soll\\
\texttt{action} & Boolean &  Beinhaltet einen booleschen Wert 
zur 
Beantwortung einer Anfrage \\
\texttt{[successCallback]} & function & Eine Funktion, welche nach 
erfolgreicher Bearbeitung ausgeführt werden soll \\
\texttt{[errorCallback]} & function & Eine Funktion, die im Fehlerfall 
ausgeführt werden soll \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{Promise<GUID>|function(conversationId: GUID)}




\subsection*{Eingehende Nachrichten}
\textbf{Beschreibung:} \\Eingehende Nachrichten zwischen 
Kommunikationsteilnehmern können mittels einer Funktion abgefangen und 
bearbeitet werden.\\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.onMessage = function(msg, conversationId){
  switch (msg.type) { // each message contains an 'type' attribute
    case 'invitation':
      // if autoAccept option is set to false this should be handled
      // here by using wonder.answerRequest(msg, true)
      break;
    case 'accepted':   // do sth.
      break;
    case 'declined':   // do sth.
      break;
    default: console.log('Message received:', msg, conversationId);
      break;
  }
}
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{msg} & Message &  Enthält die empfangene Nachricht \\
\texttt{[conversationId]} & \ac{GUID} &  Eine eindeutige ID, welche mit einer 
bestehenden Konversation verknüpft ist \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{function(msg: Message, conversationId: GUID)}




\subsection*{Eingehende RTC-Events}
\textbf{Beschreibung:} \\Eingehende RTC-Events können über eine Funktion 
abgefangen und behandelt werden.\\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript,  
belowskip=-2.5em]
wonder.onRtcEvt = function(evt, conversationId){
  switch (evt.type) { // each message contains an 'type' attribute
    case 'onaddstream':
      attachMediaStream(document.getElementById('remoteVideo'),
	      evt.stream);
      break;
    case 'onaddlocalstream':
      attachMediaStream(document.getElementById('localvideo'),
	      evt.stream);
      break;
    case 'ondatachannel': // do sth., dataChannel is established
      break;
    default: console.log('RTC event received', evt, conversationId);
      break;
  }
}
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{evt} & Object &  Enthält das empfangene RTC-Event \\
\texttt{[conversationId]} & \ac{GUID} &  Eine eindeutige ID, welche mit einer 
bestehenden Konversation verknüpft ist \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{function(evt: Object, conversationId: GUID)}




\subsection*{Eingehende DataChannel-Events}
\textbf{Beschreibung:} \\Eingehende DataChannel-Events können über eine 
Funktion abgefangen und behandelt werden.\\

\textbf{Aufruf:}
\begin{lstlisting}[language=javascript, 
belowskip=-2.5em]
wonder.onDataChannelEvt = function(evt, conversationId){
  switch (evt.type) { // each message contains an 'type' attribute
    case 'message': // handle received message
      break;
    default:
      console.log('DataChannel event received', evt, conversationId);
      break;
  }
}
\end{lstlisting}
\begin{tabular}{p{3.8cm}|p{2.8cm}|p{8.2cm}}
Parameter & Datentyp & Beschreibung \\
\hline
\texttt{evt} & Object &  Enthält das empfangene DataChannel-Event \\
\texttt{[conversationId]} & \ac{GUID} &  Eine eindeutige ID, welche mit einer 
bestehenden Konversation verknüpft ist \\
\end{tabular}

\textbf{Rückgabewert:} \texttt{function(evt: Object, conversationId: GUID)}